 inciso um sistema tributário arrecadação e distribuição de rendas inciso dois plano plurianual diretrizes orçamentárias orçamento anual operações de crédito dívida pública e emissões de curso forçado inciso três fixação e modificação do efetivo das forças armadas 